\section{Methoden}
\begin{frame}[fragile]{Methoden}
  \begin{itemize}
    \item Bereits mehrere bekannt: z.B. \java{System.out.println}
    \item Methoden werden in der Klasse \textbf{definiert}
    \item \textbf{Aufruf} erfolgt auf Objekten der Klasse
%    \item Nur \java{static} Methoden können direkt auf der Klasse benutzt werden
    \item Methoden haben Zugriff auf Attribute der Klasse
    \item Spezielle \java{this} Referenz zeigt immer auf aktuelles Objekt
    \item Methoden ohne Rückgabewert geben \java{void} an
  \end{itemize}
\end{frame}
\begin{frame}[fragile]{Beispiel}
  \begin{javacode*}{label=Beispiel}
public class Vector {
  private double x, y;
  public double getLength() {
    return Math.sqrt(x * x + y * y);
  }

  public void normalize() {
    this.x /= getLength(); 
    y /= this.getLength();
  }
  public Vector add(Vector other) {
    return new Vector(x + other.x, y + other.y);
  }
}
  \end{javacode*}
\end{frame}
\subsection{Überladung}
\begin{frame}[fragile]{Signatur und Überladung}
  \begin{itemize}
    \item Methoden unterscheiden sich neben dem Name in der Signatur 
    \item Mehrere Methoden mit gleichem Namen aber unterschiedlichen Parametern möglich
    \item Dieser Vorgang heißt \textit{Überladung}
  \end{itemize}
  \begin{javacode*}{label=Beipiel}
    class Logger {
      //Spezielle Methoden für verschiedene Datentypen
      public void log(String s) { /*sinnvolle Dinge*/ }
      public void log(double d) {}
      public void log(int i) {}
      public void log(Object o) {}
    }
  \end{javacode*}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Getter und Setter}
  \begin{itemize}
    \item Methoden, die Werte von Attributen zurückgeben:\\
    \begin{javacode}
      Typ getAttribute() {
        return attribute;
      }
    \end{javacode}
    \item Methoden, die Attribute auf einen Wert setzen:\\
    \begin{javacode}
      void setAttribute(Typ attribute) { 
        this.attribute = attribute;
      }
    \end{javacode}
    \item das sind Getter und Setter, die Attribute nach außen kapseln
  \end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Benennung}
\begin{frame}[fragile]{Benennung}
  \begin{itemize}
    \item Methodenname soll Aufschluss über Funktion der Methode geben
%    \item Benennungsschema festgelegt durch Namenskonvention in Java:
    \item Methodennamen beginnen immer mit kleingeschriebenem Verb
    \item darauf folgende Worte werden immer direkt angehängt und großgeschrieben 
%    \item Zusätzlich zur Benennung kommen noch dokumentierende Kommentare mit genauerer Erklärung
  \end{itemize}
  \begin{block}{Beispiele}
    \begin{javacode}
      void clearScreen() {}
      double getDiameter() {}
    \end{javacode}  
  \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Dokumentation}
  \begin{javacode}
    /**
     * Class representing a two dimensional vector.
     */
    public class Vector {
      private double x, y;
      
      /**
       * Creates a new Vector at the specified coordinates.
       */ 
      public Vector(double x, double y) { this.x = x; this.y = y; }
      
      /**
       * Adds the coordinates of two vectors. 
       */
      public Vector add(Vector other) { /*...*/ }
    }
  \end{javacode}  
\end{frame}

